<浸大> 消防處迅速拍片教塵爆逃生法 任何仁示範滅火

香港消防處 Hong Kong Fire Services Department
昨天上午3:22 ·
【如果燒著點算好】
去 party 個個都想盡慶！但潑灑食用粉嚟玩，現場一旦有火種🔥 就隨時樂極生悲 ⚠
跟住任何仁學識呢幾招，救到自己又幫到人！
記住參加任何活動都要注意人身安全！防患於未然。

[url]
[/url]
後發，果然可以先至。

面世僅一個月的消防處facebook專頁，繼月初推出「任何仁」掀起城中熱話後，昨天再表現其極快反應，在浸大宿舍撒麵粉火警後幾小時，即推出新片向市民講解，一旦在派對中遇上塵爆的應變。期間任何仁亦有現身，示範如何向身上仍有火屑人士噴滅火劑或蓋上毛毯，以及淋凍水降溫。

影片在昨天傍晚上載，標題為「如果燒著點算好」，內文提及「去 party 個個都想盡慶！但潑灑食用粉嚟玩，現場一旦有火種，就隨時樂極生悲」。然後就提醒網民「跟住任何仁學識呢幾招，救到自己又幫到人！」帖文明顯講及凌晨在浸會大學偉倫堂宿舍發生、慶祝生日淋灑麵粉釀成的意外。

片段內容指，一旦被食用麵粉搶火灼傷，傷者應先「停低」再「趴低」（stop and drop），如果仍有火屑纏身，就要「係咁碌」（roll）。然後就到「任何仁」出場，包括可用滅火筒滅火、或用毛毯撲火。而如果身體被火灼傷燒傷，「任何仁」就示範用大量清水沖洗，直至痛楚舒緩。一旦灼傷地方出現水泡，「任何仁」示範用保鮮紙包住傷口，減低感染機會。

有些額外有趣資訊就用 hashtag 處理，例如「#食用粉可以用水洗」、「 #石灰粉金屬粉先掃走再用大量清水沖洗」，唯一可挑剔是影片其實是以相片組成，而不是拍攝影片。

不過，網民似乎都不大介意影片只是硬照組合，影片獲得 3000 多個 like，過百個「哈哈」和「勁正」，觀看次數達 7.3 萬次，以及過千次分享，非常受歡迎。難怪有網民留言，「消防局（編按：消防處）暫時是唯一最快 action ，針對社會市況馬上反應的政府部門，抵讚......其他部門慢十拍。」

BU友記得清算埋消防處

佢哋隔離就有消防局

究竟係浸會中學助消防宣傳，
定係得撚罪左消防

嘩 消防咁仆街在人地傷口灑鹽

Burn the victim

滅火桶要睇清楚係邊種
八仙有個人用CO2粉末救火
結果令更加多人受傷
我記得好似有片

浸大學生：你班水遁消防佬串我地塵遁高手？